{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_007504",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0019231",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 무장사지 삼층석탑\n\n(慶州 鍪藏寺址 三層石塔)"
    },
    "text": "慶州武将寺跡(きょうそうぶしょうじち) ⇒ 慶州武将寺跡 (慶州 鍪藏寺址 三層石塔) (경주 무장사지 삼층석탑 (慶州 鍪藏寺址 三層石塔))\\n\n慶尚北道慶州市武将寺跡には、南北国時代の統一新羅時代に建設された3階建ての石造仏塔があります。この塔は1963年に宝物に指定され、高さは49mです。石塔の造成時期はおおよそ9世紀頃と推定されています。以前に崩れ、一部の石材が失われましたが、1962年に一部の石材を補充して復元されました。石塔が位置した寺跡は岩谷洞の深い谷間にありますが、周辺はかなり広いです。この石塔は、2層の支え石の上に3層の石と屋根石を載せる、典型的な統一新羅時代の石塔のスタイルを持っています。ただし、特異な点として上層の支え石には眼像が彫刻されています。下の階の支え石は下部分と面石をくっつけて8枚の石で構成され、面石には各面に角柱と共に2つの中柱が刻まれています。下の階の支え石の覆い石も8枚の石で作られていますが、上面の中央部分には若干の傾斜を置き、縁飾りが丸く角張った形でつけられています。これは上の階の支え石を支えるためのものです。上階の支え石の面石も8枚で構成されていますが、角柱と中央柱は彫刻されていません。各面には2体の眼像が彫刻されており、ほぼ円形に近い形をしています。上の階の支え石の蓋石は4枚の板石で、下面には鉄のシリである副不燃を表現しています。上面の中央部分には四角い2段の塊が置かれ、石を受け取るようになっています。塔身部は胴体石と屋根石がそれぞれ一つの石になっており、1階の胴体石が高くなっています。石の各面の角には角の柱がありますが、他の装飾はありません。各層の屋根石は石塔が崩れた際に破損しましたが、体感率は安定感を与えます。屋根石の支えは5段あり、醜女の下は直線を成しています。ただし、1階の胴体石の上面の中央部分には、一辺の長さが275㎝で深さが23㎝の四角い舍利孔が確認されました。現在、塔のすべての相撲部は失われています。石塔を復元する際には、下の階の支え石の覆い石や上の階の支え石の面石などの一部と共に露盤や覆鉢などを新たに作って補完しました。",
    "QA": [
        {
            "question": "慶尚北道慶州市武将寺跡は何時代に建設されましたか？",
            "answer": "統一新羅時代です。"
        },
        {
            "question": "慶尚北道慶州市武将寺跡の高さは何メートルですか？",
            "answer": "49メートルです。"
        },
        {
            "question": "慶尚北道慶州市武将寺跡の石塔の造成時期はいつ頃ですか？",
            "answer": "おおよそ9世紀頃です。"
        },
        {
            "question": "慶尚北道慶州市武将寺跡の石塔が復元されたのはいつですか？",
            "answer": "1962年です。"
        },
        {
            "question": "慶尚北道慶州市武将寺跡の石塔の特異な点は何ですか？",
            "answer": "上層の支え石には眼像が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "慶尚北道慶州市武将寺跡の3階建ての石塔はどのようなスタイルですか？",
            "answer": "2層の支え石の上に3層の石と屋根石を載せる、典型的な統一新羅時代の石塔のスタイルです。"
        },
        {
            "question": "慶尚北道慶州市武将寺跡の石塔の各階はどのように構成されていますか？",
            "answer": "下の階の支え石は下部分と面石をくっつけて8枚の石で構成され、面石には各面に角柱と共に2つの中柱が刻まれています。上の階の支え石の面石も8枚で構成されており、各面には2体の眼像が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "慶尚北道慶州市武将寺跡の石塔の蓋石はどのようになっていますか？",
            "answer": "蓋石は4枚の板石で、下面には鉄のシリである副不燃を表現しています。上面の中央部分には四角い2段の塊が置かれ、石を受け取るようになっています。"
        },
        {
            "question": "慶尚北道慶州市武将寺跡の石塔の塔身部の装飾はどのようになっていますか？",
            "answer": "石の各面の角には角の柱がありますが、他の装飾はありません。"
        },
        {
            "question": "慶尚北道慶州市武将寺跡の石塔の屋根石は何段ありますか？",
            "answer": "屋根石の支えは5段あります。"
        },
        {
            "question": "慶尚北道慶州市武将寺跡の石塔には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "石塔の相撲部は失われていますが、下の階の支え石の覆い石や上の階の支え石の面石などには露盤や覆鉢が彫刻されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 665,
        "QA": 500
    }
}